劇情大反轉 洛杉磯時報：加州3900萬口罩庫存是騙局

國際新聞

台北時間 15:44

據美國《洛杉磯時報》4月11日報導，美國聯邦檢察官辦公室週五（10日）表示，美國聯邦調查局（FBI）破獲了一個精心策劃的防疫物資採購騙局。

這個案子被破獲的過程非常離奇，甚至不亞於一場荷李活的電影。

上個月，美國加州一個大型醫療人員的工會組織SEIU-UHW，宣佈他們在海外發現有人擁有3900萬個市場上非常緊缺的N95口罩的庫存，並願意出售，工會則立刻通過在美國匹茨堡和澳州的中間人，與這名來自科威特的賣家取得了聯繫，談下了這批庫存，可以為加州當地的醫療機構供貨。

有趣的是，根據《洛杉磯時報》介紹，就在該工會宣佈敲定這筆N95口罩的大單後，美國聯邦調查局（FBI）便立刻盯上了此事——並不是因為FBI當時就知道這筆口罩的交易是騙局，而是因為FBI想根據美國的《國防生產法》，為美國聯邦政府的緊急事務管理署截取這批口罩。

然後，在這個美國聯邦政府取走地方工會的口罩的過程中，FBI才意外地發現整個交易都是個騙局，根本沒有任何口罩可以被他們扣押。

參與調查此案的一名美國聯邦檢察官稱，調查人員發現，口罩貨源的線索來自匹茲堡的一名中間商。這名商人稱，他一直在與加州的工會合作，並使用通訊軟件聯繫了澳州一名中間人和科威特的一名供應商，但他和工會其實是被國外的詐騙者愚弄了，好在這場騙局在還沒有發展到需要實際付錢的那一步前就被拆穿了。

目前，FBI並沒有調查這名匹茨堡的中間商和工會，被調查的是澳州的中間人和科威特的供貨商。

調查人員對《洛杉磯時報》表示，目前美國已經出現了各種各樣的詐騙行為，主要集中在N95口罩領域，這是因為防疫物資的供應很緊張，美國國內的公眾也很焦慮。

支那人？

突發-巨嬰藍絲打爆藍店內幕！！！！